const data2020_3 = [
  {
    question: "En relación a los Baos:",
    options: [
      "Son piezas dispuestas perpendicularmente a la línea de crujía",
      "Sobre ellos se montan las cubiertas",
      "Están afirmados a las cuadernas",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Si miramos de popa hacia proa, una hélice de giro levógira es:",
    options: [
      "Aquella que en máquina avante gira en el sentido de las agujas del reloj",
      "Aquella que en máquina atrás gira en sentido contrario a las agujas del reloj",
      "Aquella que en máquina atrás gira en el sentido de las agujas del reloj",
      "Las respuestas a) y b) son correctas",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Filar la cadena del ancla es la maniobra de:",
    options: [
      "Virar progresivamente la cadena del ancla",
      "Arriar progresivamente la cadena del ancla",
      "Levar la cadena del ancla",
      "Hacer zarpar la cadena del ancla",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "Banda de Sotavento es:",
    options: [
      "La banda por donde entra el viento",
      "La banda contraria a la de barlovento",
      "La banda por donde sale el viento",
      "Las respuestas b) y c) son correctas",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "¿ Qué elemento de a bordo sirve para hacer firme un cabo ?:",
    options: [
      "Cornamusa",
      "Noray",
      "Bita",
      "Las respuestas a) y c) son correctas",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "De los tenederos siguientes, ¿cuál sería el menos apropiado para fondear ?:",
    options: ["Cascajo", "Arcilla", "Fango duro", "Fango blando"],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "La acción de recibir las olas por la amura cuando existe mala mar, manteniendo la embarcación avante y con poca velocidad, se conoce como:",
    options: [
      "Correr el temporal",
      "Capear el temporal",
      "Ponerse a son de mar",
      "Entrar en sincronismo con la mar",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "En caso de hombre al agua, ¿cuál de las siguientes maniobras es más aconsejable cuando no conocemos con exactitud la situación del náufrago?",
    options: [
      "Exploración de Boutakow",
      "Maniobra de Anderson",
      "Exploración secuencial",
      "Exploración en espiral cuadrada",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "Para prevenir y evitar una situación de hombre al agua, ¿qué afirmación es correcta?",
    options: [
      "En los veleros no es necesario estar pendiente de la botavara",
      "Los candeleros son unos elementos fiables para prevenir una caída",
      "Hay que desplazarse con cuidado por cubierta, empleando los equipos de seguridad a nuestro alcance",
      "Las respuestas b) y c) son correctas",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "La propiedad que tiene el buque una vez escorado de recuperar su posición de equilibrio, cuando se encuentra flotando en aguas en reposo, se denomina:",
    options: [
      "Estabilidad dinámica longitudinal",
      "Estabilidad estática transversal",
      "Estabilidad estática longitudinal",
      "Estabilidad dinámica transversal",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "La descarga de aguas sucias que hayan estado almacenadas en los tanques de retención se realizará:",
    options: [
      "De forma instantánea, a cualquier velocidad",
      "De forma instantánea, a velocidad no menor que 4 nudos",
      "A un régimen de descarga moderado, a cualquier velocidad",
      "A un régimen de descarga moderado, a velocidad no menor que 4 nudos",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "En el Mediterráneo, la descarga de comida desmenuzada puede realizarse:",
    options: [
      "Siempre",
      "A más de 3 millas de la costa",
      "A más de 12 millas de la costa",
      "Nunca",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Al aproximarse a una playa no balizada, la velocidad máxima a la que se puede navegar es:",
    options: [
      "5 nudos",
      "3 nudos",
      "2 nudos",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "La evacuación de plásticos se debe hacer:",
    options: [
      "Con velocidad superior a tres nudos",
      "Siempre en alta mar, a más de 12 millas de la costa",
      "Las respuestas a) y b) son correctas",
      "En los contenedores del puerto",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
];

export default data2020_3;
